路透社：美國商務部再延長華為臨時許可90日

（中央社華盛頓16日綜合外電報導）路透社今天引述多名消息人士指出，美國商務部將延長華為的臨時許可證效期，讓華為在原先到期日19日後，能繼續購買美國產品，維持營運並提供顧客服務。

消息人士透露，美方5月發給華為的臨時許可證，效期將延長90天。寬限期延長後，華為便可維持現有的電信網絡，也能繼續為目前華為裝置提供軟體更新。

但由於華為的案子，已變成美國川普政府在美中貿易戰中重要的談判籌碼，消息人士提醒，目前情況仍然多變，延長寬限期的決定也可能在19日到期日前變卦。其中一名消息人士也透露，川普與習近平預計在這個週末通話，討論有關華為的事。

身為全球最大電信設備製造商的華為，目前在沒有額外許可核准下，仍被川普政府禁止向美國企業購買元件生產新裝置。

美國政府據稱，華為從事的活動違反美國國家安全或外交政策利益，因此將華為列入黑名單。川普政府也指控，華為的手機與網路設備能被北京用來監視美國人民，但華為多次否認。

今天稍晚被問及華為臨時許可證一事時，美國商務部（U.S. Department of Commerce）不願評論，只請記者參考美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）近日接受財經媒體CNBC專訪時的發言。

羅斯在專訪中表示，臨時許可證效期只到19日，至於是否可能延長寬限期，他只說：「週一（19日）時我會很願意告訴大家最新狀況。」

垃撚圾

都未確實延期 19 號先知喎

屌

唔好意思，借一借位～

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

一日都唔多得

又廷